# 2021

## 2021−12

### 「私のツイートのことで第一法規にクレームをつける人たちは後を絶たない」というツイートが契機で作成→　小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに対する名誉毀損の刑事告訴について

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #小倉秀夫弁護士 #名誉毀損 #刑事告訴

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2021/12/09 07:23:30 〉〉〉

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

>|bash|
/git/gitlab/kk2021 main*
base ❯ stat 2021-12-09_小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに対する名誉毀損の刑事告訴について.md 
  File: 2021-12-09_小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに対する名誉毀損の刑事告訴について.md
  Size: 0         	Blocks: 0          IO Block: 4096   通常の空ファイル
Device: 10306h/66310d	Inode: 10625469    Links: 1
Access: (0664/-rw-rw-r--)  Uid: ( 1000/     a66)   Gid: ( 1000/     a66)
Access: 2021-12-09 07:14:53.264744634 +0900
Modify: 2021-12-09 07:14:53.264744634 +0900
Change: 2021-12-09 07:14:53.264744634 +0900
 Birth: 2021-12-09 07:14:53.264744634 +0900
||<

　今度はtouchというコマンドを使って空のファイルを新規作成しました。歴史的な記録の作成になるのでしっかり足跡を残しておくためです。何事も小倉秀夫弁護士の今後の対応次第ですが、これをしっかり記録に残すため時系列の構成にしました。

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜chosakukenho（小倉秀夫） 日時：2021-12-09 07:41／2021/12/08 15:12 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1468712267655294976 https://twitter.com/chosakukenho/status/1468463573244719104  
> 私のツイートのことで第一法規にクレームをつける人たちは後を絶たないということで、プロフィール欄の記載を変更しました。ネトウヨさんとやっていることはあまり変わらないですね。  

　次は昨日からの投稿記事の記録です。どこから始めようか迷ったのですが、久しぶりにTwitterで見かけた変わった名前の千葉の実名弁護士のツイートから始めます。モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のタイムラインで「おすすめツイート」で見かけました。

- 2021年12月08日20時37分の登録： ＼黒葛原　歩　@ATsZRA＼Googleタイムラインさんが，毎月上旬に前月の移動距離を教えてくれるのだけれど，11月の移動距離が1050キロだった。1000キロ超えは久 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/atszragoogle1110501000.html
- 2021年12月08日20時52分の登録： ＼井上雄樹　@yinoue1975＼安倍政権といえば、と語り継がれるレガシーになるのかな。引用ツイート毎日新聞映像グループ@eizo_desk https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/yinoue1975eizodesk.html
- 2021年12月08日20時53分の登録： ％@nodahayato　野田隼人 Atty. NODA Hayato J.D.％困った人への支援って、基本的に民主政治プロセスでは無理なんですよ。常にマイノリティなのだから。権利性の獲得か一時的なモメンタムで突っ切るしかない。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/nodahayato-atty-noda-hayato-jd_8.html
- 2021年12月08日20時56分の登録： ＼野田隼人 Atty. NODA Hayato J.D.　@nodahayato＼機械化IT化による効率化は、効率化しやすい単純作業からなされ、空いた時間は同分野の複雑労 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/atty-noda-hayato-jdnodahayatoit.html
- 2021年12月08日20時57分の登録： ＼野田隼人 Atty. NODA Hayato J.D.　@nodahayato＼ある。うちの業界だとめっちゃある。で、ときどき何故か一番高い見積もりだしたところに頼む人 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/atty-noda-hayato-jdnodahayato_8.html
- 2021年12月08日21時07分の登録： REGEXP：”酒巻匡”／データベース登録済みツイートの検索：2010-02-25〜2021-12-08／2021年12月08日21時07分の記録：ユーザ・投稿：7／21件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2010-02-252021-12.html
- 2021年12月08日21時10分の登録： ＼野田隼人 Atty. NODA Hayato J.D.　@nodahayato＼国賠では初めて見るパターンだ…。「本件において被告は，本件各原処分の国家賠償法上の違法性 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/atty-noda-hayato-jdnodahayato_64.html
- 2021年12月08日21時17分の登録： ＼ARTEIN　@asty_md＼怒られるかもしれませんけど「子どものためになることであれば弁護士は手弁当当たり前」っていう風土を形成してきた諸先輩方にも問題が相当あると https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/arteinastymd.html
- 2021年12月08日21時19分の登録： ＼服装のセンスは微妙な教皇ノースライム　@noooooooorth＼明日18時から開催の「弁護士　独立のすすめ　Ｐａｒｔ２」出版記念ウェビナー　～執筆者が語る独立のリアル https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/noooooooorth18.html
- 2021年12月08日21時27分の登録： twitter_log_search_”今津”_（該当件数：19/データベース登録数：502,318) _2021-12-08_212748の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch19502318-2021-12.html
- 2021年12月08日21時28分の登録： twitter_log_search_”野田隼人弁護士”_（該当件数：280/データベース登録数：502,318) _2021-12-08_212856の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch280502318-2021-12.html
- 2021年12月08日21時28分の登録： twitter_log_search_”野田隼人”_（該当件数：1,735/データベース登録数：502,318) _2021-12-08_212830の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch1735502318-2021-12.html
- 2021年12月08日21時28分の登録： twitter_log_search_”高島市”_（該当件数：47/データベース登録数：502,318) _2021-12-08_212807の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch47502318-2021-12.html
- 2021年12月08日21時30分の登録： ＼サイ太　@uwaaaa＼「運命共同体原則」ってかっこいい法律用語だな https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uwaaaa_13.html
- 2021年12月08日21時31分の登録： ＼スドー?　@stdaux＼Coinhive事件は明日が最高裁での弁論期日です。一般傍聴もできます。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/stdauxcoinhive.html
- 2021年12月08日21時33分の登録： ＼サイ太　@uwaaaa＼この九州在住の弁護士，事件の真相を聞いてどういう気持ちでしたかね。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uwaaaa_43.html
- 2021年12月08日21時35分の登録： ＼サイ太　@uwaaaa＼やろうと思えば，昔の自由と正義を自炊して弁護士の自宅住所のデータベースを公開することも出来ちゃうわけよね https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uwaaaa_72.html
- 2021年12月08日21時36分の登録： ＼モフ　@mofjd＼返信先: @uwaaaaさんさらに懲戒弁護士マップなんかもつくれてしまいますね。多少なりともその後を予想できる人はつくらないでしょうけど。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/mofjd-uwaaaa.html
- 2021年12月08日21時39分の登録： ＼弁護士落合洋司? 日々前進?　@yjochi＼こう大きく崩れると、起訴を維持している他の事件の立証ができるかどうかかなり疑問。検察は、警察捜査を批判的に検証しながら慎重 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/yjochi.html
- 2021年12月08日21時41分の登録： ＼Shoko Egawa　@amneris84＼【伊藤詩織さんネット中傷訴訟】江川紹子が考える“賠償金額の低さ”と“単純RTの意味” https://biz-journa https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/shoko-egawaamneris84rt-httpsbiz-journa.html
- 2021年12月08日22時13分の登録： REGEXP：”江川紹子が考える”／データベース登録済みツイートの検索：2019-04-10〜2021-12-08／2021年12月08日22時12分の記録：ユーザ・投稿：45／59件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2019-04-102021-12.html
- 2021年12月08日22時23分の登録： REGEXP：”江川紹子が考える、被害者救済”／データベース登録済みツイートの検索：2019-04-10〜2019-05-31／2021年12月08日22時22分の記録：ユーザ・投稿：38／47件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2019-04-102019-05.html
- 2021年12月08日22時50分の登録： ＼MakotoAkishige（civilista）　@akishigemakoto＼今ある憲法守ってからいいなよ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/makotoakishigecivilistaakishigemakoto_8.html
- 2021年12月08日22時53分の登録： ＼まんごう　@nan5o＼返信先: @un_co_the2ndさんランバラル殿のようにはいかないのね https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/nan5o-uncothe2nd.html
- 2021年12月08日22時53分の登録： ＼???　@un_co_the2nd＼証拠申出書でいきなり初出の人名出てくると誤送信だと思うよね…。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uncothe2nd_8.html
- 2021年12月08日22時54分の登録： ＼???　@un_co_the2nd＼「全人類はかわいそうな私に従う義務がある。」という思考を共有している者の間ではつながるらしい。 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/uncothe2nd_48.html
- 2021年12月08日22時55分の登録： ＼うそつきべ んごし。??　@LiarLawyer800＼第一文と第二文以下のつながりが皆無だったわ。引用ツイートteto@teto20201222 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/liarlawyer800tetoteto20201222.html
- 2021年12月08日22時58分の登録： ＼Bibendum65　@bibendum65＼「性欲無罪」とか、「性欲があるから仕方がない」とか言っている男性が少なくないわけだが、よし、その男性を屏風から出してまいれ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/bibendum65bibendum65_8.html
- 2021年12月08日22時59分の登録： ＼弁護士 岸本 学　@9jtCdbGf3lih8Fe＼「性欲無罪」とか、「性欲があるから仕方がない」とか言っている男性が少なくないわけだが、そういう男性たちは、自分で「性 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/9jtcdbgf3lih8fe_8.html
- 2021年12月09日00時03分の登録： @9jtCdbGf3lih8Fe（弁護士　岸本　学）のツイート　”．＊”　3239／3239：2021-01-24_2304〜2021-12-08_1624　2021年12月09日00時03分の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/9jtcdbgf3lih8fe323932392021-01.html
- 2021年12月09日05時17分の登録： 2021-12-08の投稿一覧＼検察・石川県警察宛記録資料＼奉納＼危険生物・弁護士脳汚染除去装置＼金沢地方検察庁御中：48件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/2021-12-0848.html
- 2021年12月09日05時18分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／深澤諭史（@fukazawas）／”2021年12月08日”：13件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/fukazawas2021120813.html
- 2021年12月09日05時18分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／小倉秀夫（@chosakukenho）／”2021年12月08日”：23件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/chosakukenho2021120823.html
- 2021年12月09日05時18分の登録： ツイートの記録資料：＼法務検察・石川県警察宛＼／モトケン（@motoken_tw）／”2021年12月08日”：14件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/motokentw2021120814.html
- 2021年12月09日05時21分の登録： ＼小倉秀夫　@chosakukenho＼のツイートのことで第一法規にクレームをつける人たちは後を絶たないということで、プロフィール欄の記載を変更しました。ネトウヨさんとや https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/chosakukenho_9.html
- 2021年12月09日05時30分の登録： REGEXP：”弘中惇一郎”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-02〜2021-12-04／2021年12月09日05時30分の記録：ユーザ・投稿：1／11件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-022021-12.html
- 2021年12月09日05時36分の登録： REGEXP：”生涯弁護人”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-02〜2021-12-03／2021年12月09日05時36分の記録：ユーザ・投稿：1／56件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-022021-12_9.html
- 2021年12月09日05時50分の登録： REGEXP：”@9jtCdbGf3lih8Fe”／データベース登録済みツイートの検索：2021-08-03〜2021-12-09／2021年12月09日05時50分の記録：ユーザ・投稿：12／118件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp9jtcdbgf3lih8fe2021-08-032021-12.html
- 2021年12月09日05時56分の登録： REGEXP：”総本山”／データベース登録済みツイートの検索：2021-03-31〜2021-12-08／2021年12月09日05時55分の記録：ユーザ・投稿：20／25件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-03-312021-12.html
- 2021年12月09日05時57分の登録： ＼gimu13　@gimu13＼弁護士みたいなウルトラブラック激務なんざやりたい奴がやりゃいいわけでさ。他の選択肢のある女性がこんな仕事やだよってなったらそりゃ少なくなる https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/gimu13gimu13.html
- 2021年12月09日06時04分の登録： ＼坂本正幸?　@sakamotomasayuk＼女性がもっと弁護士になるようにって弁護士会がやることなのか？弁護士の仕事があまりにも雑多で多忙であり、平日定時という働き方 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/sakamotomasayuk_9.html
- 2021年12月09日06時33分の登録： REGEXP：”旭川．＊いじめ”／データベース登録済みツイートの検索：2019-11-08〜2021-12-09／2021年12月09日06時31分の記録：ユーザ・投稿：43／292件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2019-11-082021-12.html

https://t.co/anNFaSkmS7

　小倉秀夫弁護士のTwitterのプロフィールにあるURLを右クリックメニューからコピーすると、上記のようにTwitterの短縮URLに変換されているのですが、リンクで開いたURLに疑問を感じました。

- 403 Forbidden https://daiichihoki.co.jp/store/products/

　今回はこのリンクを開く前にFirefoxから警告があったのですが、「危険を承知で続行」を選択し開いたページです。Forbiddenに続き「You don't have permission to access /store/products/ on this server.」

　ファイルの読み込み権限がないというパーミッションエラーです。

　httpsはWebサーバー接続のプロトコルですがhttpとは異なり暗号化された通信になります。daiichihoki.co.jpが第一法規のドメインですが、続いてstore、さらに半角スラッシュで区切ってproductsがあります。

　基本的にこれはWebサーバーのディレクトリー階層になります。ファイルの置き場所でWindowsパソコンのフォルダと同じですが、UNIXでは半角スラッシュでフォルダの階層を区切ります。またこの階層をパスとも呼びます。

　次が実際のWebサーバーのパスになります。Linuxのディストリビューションの１つUbuntuのapache2の基本設定です。

>|bash|
/var/www/html
base ❯ pwd
/var/www/html

/var/www/html
base ❯ ls
index.html  index.php

||<

　PHPのインストールのとき動作確認をしたindex.phpを作成しただけで、index.htmlは最初からあります。通常ディレクトリーでファイルを指定しないとこのindex.htmlが表示されることになっています。

　apache2はインストールしたままだとrootという管理者権限になるので、面倒な設定があるのですがユーザ環境で実行するようにしています。レンタルサーバーもほぼ同じですが、これがWebサーバーの実態です。

>|bash|
cd ~/public_html
base ❯ ls
bookmarks.html  dokuwiki  index.html  index.php  wordpress  wordpress-5.7.2-ja.zip  wp.html

~/public_html
base ❯ pwd
/home/a66/public_html

||<

　テスト用でしたがWordPressとdokuwikiがインストールしてあります。ドメインの部分が違っているだけでアクセスの方法は同じです。

- 404 Not Found http://localhost/wp/index.php

- hirono2021 – Just another WordPress site http://localhost/~a66/wordpress/

　次のアクセスはどちらもエラーがでないのですが、空白のページが表示されているだけでページタイトルもありません。

-  http://localhost/~a66/wordpress/wp-content/

-  http://localhost/~a66/wordpress/wp-content/index.php

　次が上記でWebサーバーからアクセスした実際のディレクトリーの内容です。

>|bash|
~/public_html
base ❯ ls wordpress/wp-content/
index.php  languages  plugins  themes  upgrade  uploads

||<

　wordpressの下にwp-contentがあります。このディレクトリーの構造とアクセスが基本ですが、Webアプリではリダイレクトといって、URLの中の文字列から別に指定したURLに飛ばすことができるはずです。

- Web担当者になったら知っておきたいリダイレクトの知識｜大阪・東京のホームページ・Web制作会社ジーピーオンライン https://t.co/Sa4i9xlBOv

　ざっと目を通したのですが、私が考えていたリダイレクトとは違うようです。

```
パスや他のサイトのURLを指定することもできます。

redirect_to '/url/index'
redirect_to 'http：//www.google.co.jp/'
```

- リダイレクトの設定 - Ruby on Rails入門 https://www.javadrive.jp/rails/controller/index5.html

　railsも長く使っていないのですが、app/controllers/plans_controller.rbというファイルの設定になるとのことです。

　第一法規のホームページのURLの話に戻りますが、ドメインの直下に/store/products/とあります。ストアというのは買い物ではないかと思いますが、その下にproductsとあります。ぷろだくとす、と読むのでしょうか。プロダクションに近い感じです。

　Googleで調べると「製品」と出てきました。ストアのなかの製品です。小倉秀夫弁護士の書籍のページだけアクセスできないようにするのなら理解できるのですが、このままだと第一法規のストアの製品自体をまるごとアクセス禁止にしたものと理解する他はありません。これが驚きです。

- TW chosakukenho（小倉秀夫） 日時： 2021/12/08 15:12:53 URL： https://twitter.com/chosakukenho/status/1468463573244719104  
> 私のツイートのことで第一法規にクレームをつける人たちは後を絶たないということで、プロフィール欄の記載を変更しました。ネトウヨさんとやっていることはあまり変わらないですね。  

　小倉秀夫弁護士のツイートの再掲です。本文を読み直して気がついたのですが、小倉秀夫弁護士は第一法規のURLのリンクを貼りながら、/store/products/の下にあった自分の商品を特定する文字列を削除したことになりそうです。

　そもそもアクセス禁止のパーミッションの変更はサーバーの管理者しかできないはずですが、productsというディレクトリーはその他のアクセスができない設定になっているようです。通常は755のところ750にしてあるものと考えられます。

- Apache2 Ubuntu Default Page： It works http://localhost/store/products/  

- 403 Forbidden http://localhost/store/products/  

- 403 Forbidden http://localhost/store/products/index.html  

　実際のWebサーバー環境で試してみたのですが、結論から言って、ディレクトリーの実行（x）と読み込み（r）のどちらを削っても、そのディレクトリーにあるファイルは読み込みができずエラーが出ました。

　と思ったのですが、index.htmlは特別なファイル名なので、このファイル名をo.htmlに変更したところファイルが開けました。

- Apache2 Ubuntu Default Page： It works http://localhost/store/products/o.html  

　サーバーでの操作は次のとおりです。一時的に作成したものなので削除します。

>|bash|
~/public_html
base ❯ cd /var/www/html/

/var/www/html
base ❯ sudo mkdir -p store/products
[sudo] a66 のパスワード:

/var/www/html
base ❯ sudo cp index.html store/products/

/var/www/html
base ❯ cd store/products/

/var/www/html/store/products
base ❯ ls -al
合計 20
drwxr-xr-x 2 root root  4096 12月  9 09:00 .
drwxr-xr-x 3 root root  4096 12月  9 09:00 ..
-rw----r-- 1 root root 10918 12月  9 09:00 index.html

/var/www/html/store/products
base ❯ sudo chmod o-x .

/var/www/html/store/products
base ❯ ls -al
ls: ディレクトリ '.' を開くことが出来ません: 許可がありません

/var/www/html/store/products
base ❯ sudo chmod o+x .

/var/www/html/store/products
base ❯ sudo chmod o-r .

/var/www/html/store/products
base ❯ ls -al
ls: ディレクトリ '.' を開くことが出来ません: 許可がありません

/var/www/html/store/products
base ❯ sudo ls -al
合計 20
drwxr-x--x 2 root root  4096 12月  9 09:00 .
drwxr-xr-x 3 root root  4096 12月  9 09:00 ..
-rw----r-- 1 root root 10918 12月  9 09:00 index.html

/var/www/html/store/products
base ❯ sudo chmod o+r .

/var/www/html/store/products
base ❯ ls -al
合計 20
drwxr-xr-x 2 root root  4096 12月  9 09:00 .
drwxr-xr-x 3 root root  4096 12月  9 09:00 ..
-rw----r-- 1 root root 10918 12月  9 09:00 index.html

/var/www/html/store/products
base ❯ sudo mv index.html o.html

/var/www/html/store/products
base ❯ sudo chmod o-r .

/var/www/html/store/products
base ❯ ls -al
ls: ディレクトリ '.' を開くことが出来ません: 許可がありません


||<

　他のユーザにディレクトリーを開かせる許可は５になります。７だと書き込み権限が付加されます。通常パーミッションは３桁で上からユーザ、グループ、その他の権限になります。Webサーバーで他人に見せる場合は通常755の設定かと思います。

　ファイルの場合は644が多いのですが、6が読み書き、4が読み込みです。これにも実行権限をつける場合がありますが、通常はファイルの先頭に「シバン（shebang）」をつけたスクリプトの実行になります。

　コマンドラインでcat o.htmlの実行が出てきました。入力の補完は出てこなかったですが直接ファイル名を指定すると読み込みができました。これまでディレクトリーの読み込み禁止に設定すると、中のファイルも読み込みができないものという思い込みがありました。

　上位のディレクトリーで「sudo chmod -R o-r ./*」とやると読み込みはできなくなりましたが、これはパーミッションの盲点だったことになります。20年以上UNIXの本など読んできましたが、これは知らなかったです。

　最近はみかけることがないし、自分でやることもないのですが、Webサーバーの設定ではディレクトリーのみでファイルの指定がなく、index.htmlが存在しない場合、ディレクトリー内のファイルの一覧を表示することがありました。

```
定価

8,140円
(本体：7,400円)
 

編著者名

小倉秀夫　金井重彦　編著


ISBN	978-4-474-07651-8
発刊年月日	2021-09-29
判型	A5判/C3032
ページ数	772
巻数	/電著作コメⅢ
商品コード	076513
商品概要

法改正が頻繁に行われている著作権法を立法趣旨から把握し、条文に即して正しく解釈するための注釈書。令和2年改正を含む、著作権法全124条を完全網羅。圧倒的な解説量と緻密な分析--法改正の意義や実務への影響、最新の裁判例や文献、論文等を多数紹介した充実の全３巻。知財の最前線で活躍する弁護士・企業内弁護士・研究者・裁判官が解説。
```

- 【電子書籍】ようこそ著作権法コンメンタール＜改訂版＞Ⅲ / 第一法規ストア https://www.daiichihoki.co.jp/store/products/detail/104329.html

- 404 Not Found https://www.daiichihoki.co.jp/store/products/detail/  

- 403 Forbidden https://www.daiichihoki.co.jp/store/products/  

　階層を1つ削るとファイルが見つからないという404エラーが出ました。小倉秀夫弁護士がなぜパーミッションを選んだのか不明ですが、意図的なものがあるのでしょう。

　そもそもTwitterのプロフィールに第一法規でパーミッションエラーが出るURLを残しておくというのも考えつかないところで、他に見たという記憶もありません。このリンク切れは数ヶ月前から確認していて、先日エントリーに取り上げたところです。

　今の小倉秀夫弁護士のTwitterのアカウントは、タイムラインにざっと目を通す程度で余り読んでいないのですが、以前のように強い問題性を感じたり、批判的な指摘を受けたやりとりというのは余りみなかったので、第一法規にクレームというのは予想外でした。

　「私のツイートのことで第一法規にクレームをつける人たちは後を絶たない」という話が実際どの程度なのか不明ですが、いわゆる炎上のようなものは小倉秀夫弁護士のタイムラインで見ておらず、ツイートのやりとりもごく少ないように思います。

　Twitterで凍結された前のアカウントのこともありますが、おそらくは特定のツイートの削除をTwitter社に求められ、それに応じないまま長い間、閲覧はできるが更新ができないという状態が続き、少ないとも1年以上経過してから凍結されたという認識です。

- プロフィール / Twitter https://t.co/5WfsMkrBjU  \n アカウントは凍結されています \n Twitterでは、Twitterルールに違反しているアカウントを凍結しています

　今現在も凍結が続く前の小倉秀夫弁護士のTwitterアカウントです。これで過去に名誉毀損に該当すると判断したいくつかのツイートも通常のかたちで閲覧できなくなっています。

- note 小倉秀夫 - Google 検索 https://t.co/BRBsrBxFXv

- 小倉秀夫｜note https://t.co/tIpxMtWJvZ

- 不当懲戒請求事案における賠償額｜小倉秀夫｜note https://t.co/lBOqzPYc49  \n 小倉秀夫 \n 2021年11月23日 15:56 ￼フォローする

　Twitterでは長くみかけることのなかった小倉秀夫弁護士のnoteですが、Googleで検索するとすぐに出てきました。最新の記事が11月23日で、内容というかタイトルが「不当懲戒請求事案における賠償額」となっています。

　平成31年4月からこれでもかというぐらい「大量懲戒請求事案」がならんでいます。いっけんすると弁護士の戦利品を展示してあるようですが、弁護士が社会的に失ったものの方が大きく、今後の累積もありそうです。ルビコン川を渡ったと私は当初からみていました。

　実際には予想し難いことも多いのですが、予想を超えて大きいと感じたのが最近の弘中惇一郎弁護士の出版物とその反応の乏しさです。

- 2021年11月17日09時42分の登録： REGEXP：”弘中惇一郎”／データベース登録済みツイートの検索：2021-10-07〜2021-11-16／2021年11月17日09時42分の記録：ユーザ・投稿：4／5件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/regexp2021-10-072021-11-1620211117094245.html
- 2021年11月30日10時00分の登録： ＼おらるく　@oraruku7＼生涯弁護人　事件ファイル１　村木厚子　小澤一郎　鈴木宗男　三浦和義・・・・・・ https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/oraruku7_30.html
- 2021年11月30日10時31分の登録： REGEXP：”生涯弁護人”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-29〜2021-11-29／2021年11月30日10時30分の記録：ユーザ・投稿：5／6件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/11/regexp2021-11-292021-11-2920211130103056.html
- 2021年12月01日09時38分の登録： REGEXP：”弘中惇一郎”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-16〜2021-11-29／2021年12月01日09時37分の記録：ユーザ・投稿：8／9件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-11-162021-11-2920211201093789.html
- 2021年12月01日22時22分の登録： REGEXP：”生涯弁護人”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-29〜2021-11-30／2021年12月01日22時21分の記録：ユーザ・投稿：8／10件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-11-292021-11.html
- 2021年12月01日22時27分の登録： REGEXP：”弘中惇一郎”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-29〜2021-12-01／2021年12月01日22時27分の記録：ユーザ・投稿：6／9件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-11-292021-12-0120211201222769.html
- 2021年12月02日00時59分の登録： REGEXP：”生涯弁護人”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-30〜2021-12-02／2021年12月02日00時59分の記録：ユーザ・投稿：3／35件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-11-302021-12_2.html
- 2021年12月02日01時00分の登録： REGEXP：”生涯弁護人”／データベース登録済みツイートの検索：2021-11-29〜2021-12-02／2021年12月02日00時59分の記録：ユーザ・投稿：8／41件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-11-292021-12_2.html
- 2021年12月02日19時42分の登録： REGEXP：”弘中惇一郎”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-01〜2021-12-02／2021年12月02日19時42分の記録：ユーザ・投稿：1／12件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-012021-12_86.html
- 2021年12月09日05時30分の登録： REGEXP：”弘中惇一郎”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-02〜2021-12-04／2021年12月09日05時30分の記録：ユーザ・投稿：1／11件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-022021-12.html
- 2021年12月09日05時36分の登録： REGEXP：”生涯弁護人”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-02〜2021-12-03／2021年12月09日05時36分の記録：ユーザ・投稿：1／56件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-022021-12_9.html

　小倉秀夫弁護士からの返信はずっと確認していませんが、モトケンこと矢部善朗弁護士（京都弁護士会）のようにブロックはされていないので、小倉秀夫弁護士ツイートに返信することもできます。この違いは大きいと考えています。

- 〈〈〈 2021/12/09 10:38:33 Linux Emacs： 〈〈〈 

### 本件告発事件に絡み名誉毀損の刑事告訴を検討している小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに伝えておきたいこと：はじめに（編集中）

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #小倉秀夫弁護士

- [x] 編集中
- [ ] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2021/12/12 08:14:33 〉〉〉

　このサブタイトル「はじめに」は、案内板のような役割で極力シンプルにし、小倉秀夫弁護士に全体像を把握していただき、必要に応じてリンクの詳細を読んでいただければと考えています。もちろん読むことは強制しませんが、読む負担を軽くする配慮でもあります。

　今1つのエントリーを作成しブログに投稿したところです。

- #告発状 ### 本件告発事件に絡み名誉毀損の刑事告訴を検討している小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに伝えておきたいこと：小倉秀夫弁護士を原告、「余命三年時事日記」の訴訟を提起 | 告発・非常上告_2021＼金沢地方検察庁御中 http://hirono-hideki.info/wp/archives/2057

- 〈〈〈 2021/12/12 08:18:41 Linux Emacs： 〈〈〈 

### 本件告発事件に絡み名誉毀損の刑事告訴を検討している小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに伝えておきたいこと：小倉秀夫弁護士を原告、「余命三年時事日記」の訴訟を提起

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #小倉秀夫弁護士

- [ ] 編集中
- [x] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2021/12/12 06:22:17 〉〉〉

- RT chosakukenho（小倉秀夫）｜Motomitsu_N（なかがわもとみつ(中川素充) 弁護士& 和酒研鑽者） 日時：2021-12-09 22:09／2021-12-09 17:54 URL： https://twitter.com/chosakukenho/status/1468930711797514241 https://twitter.com/Motomitsu_N/status/1468866509263237120  
> 本日、小倉秀夫弁護士を原告として、「余命三年時事日記」のブログ主に対する損害賠償請求訴訟を提起しました。代理人は、野間啓弁護士と私です。  
> #余命三年時事日記  

　小倉秀夫弁護士のリツイートは9日22時9分となっています。昼の午後に小倉秀夫弁護士のタイムラインで見かけたツイートだと思っていたのですが、夜遅い時間のTwitterの更新自体、最近の小倉秀夫弁護士のタイムラインでは珍しくも感じます。

　しばらく前にも次のツイートを見かけていました。

- TW chosakukenho（小倉秀夫） 日時： 2021-12-06 22:56 URL： https://twitter.com/chosakukenho/status/1467855527824998400  
> 余命3年時事日記の読者から量産型懲戒請求受けているけど。 https://t.co/rKm00NmBUk  

　元のツイートの中川素充弁護士ですが、これまで3ヶ月から半年に1回というペースでリツイートされたツイートを見かけてきたように思いますが、確か日弁連の選挙でひところ話題になった弁護士で北周士弁護士と坂本正幸弁護士の3人でした。

　中川素充弁護士と小倉秀夫弁護士との関係性というのは全くみていなかったように思いますが、「代理人は、野間啓弁護士と私です。」とある野間啓弁護士は、岡口基一裁判官の記者会見で何度か姿をみている印象的な弁護士でした。

　記憶がはっきりしないので断定的には言えないですが、小倉秀夫弁護士と岡口基一裁判官は司法修習の同期で、岡口基一裁判官の記者会見に参加していたほか数人の弁護士もいずれも同期という話をみかけたように思います。中には伊藤和子弁護士もいました。

- 2021年12月12日06時35分の登録： twitter_log_search_”中川素充”_（該当件数：133/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_063535の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch133503309-2021-12.html
- 2021年12月12日06時35分の登録： REGEXP：”小倉秀夫弁護士を原告として”／データベース登録済みツイートの検索：2021-12-09〜2021-12-12／2021年12月12日06時34分の記録：ユーザ・投稿：22／27件 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/regexp2021-12-092021-12.html

	(12/133/503309) ツイート：kk_hirono ID:286697 "2017-03-06 19:17:17"
> 3月3日の日弁連臨時総会のことは、議題の「依頼者見舞金制度」の問題より、注目され大々的に取り上げられる事態がありました。委任状の変造問題ですが、そこで変造されたと名前のあがったのが、北周士弁護士、坂本正幸弁護士、そして中川素充弁護士でした。

　2017年ですが、1件目から10件目までが3月4日、11件目が3月5日のツイートですが、断片的な内容で日弁連のことは確認できません。このあと確認できると思いますが、3月3日か3月4日の日弁連総会でした。

	(12/133/503309) ツイート：kk_hirono ID:286697 "2017-03-06 19:17:17"
> 3月3日の日弁連臨時総会のことは、議題の「依頼者見舞金制度」の問題より、注目され大々的に取り上げられる事態がありました。委任状の変造問題ですが、そこで変造されたと名前のあがったのが、北周士弁護士、坂本正幸弁護士、そして中川素充弁護士でした。
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/838695016931348480　

　よく見ると1件目は2016年8月11日で、スクリーンショットになっており、足立啓太弁護士にリツイートされたツイートの内容が、草加事件と無期懲役から再審の無罪判決で冤罪となった大阪住吉女児焼死事件となっていました。

　毎日新聞の記事を引用して、大阪府警の捜査を批判的に皮肉る内容と読めます。ニュース記事には「捜査幹部、精いっぱいの捜査」などとあります。

　大阪住吉事件は一昨日の夕方になるのか、冤罪の刑事裁判に関与した元大阪高裁の裁判長にスポットをあてた動画をたまたま視聴していました。なにか気になることがあってTwitterで検索をしていて見つけたものでした。

　同じ大阪高裁の裁判長で、和歌山カレー事件も取り上げれられていたのですが、判決の記載が紹介され、犯行の動機となった住民とのトラブルで氷のことが出ていたのですが、この氷というのは、これまでたくさん見てきた情報の中にみていなかったと思いました。

　2017年の3月3日は午後から夕方にTwitterでリアルタイムに日弁連総会の実況ツイートをみていたと記憶にあるのですが、当日に中川素充弁護士が出てくるツイートがないのが不思議です。また、当日の午前中は松波の役場庁舎に行ってきました。

　3月3日のひな祭りの日に日弁連総会というのも印象的だったのですが、他の年にも東日本大震災の特別な日である3月11日がありました。ここ2年ほどはTwitterで日弁連総会の話題を見かけておらず、人権大会も過去の話題のツイートしか見かけていません。

>|bash|
base ❯ d|grep 草加事件
- 2021年02月22日21時25分の登録： ＼K 9 9 9 9　@k999941457035＼血液型が草加事件のことであれば生もうとしたではなくガチの冤罪のやつでは… https://kk2020-09.blogspot.com/2021/02/k-9-9-9-9k999941457035_22.html

||<

　引用されたツイートの返信に「雲助」があって、その他の返信に小倉秀夫弁護士のツイートがみられます。告発＼市場急配センター殺人未遂事件＼金沢地方検察庁・石川県警察御中(@kk_hirono)のアカウントで上からあるのをリツイートをします。

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜xmg_on（It's law 1969） 日時：2021-12-12 07:09／2021/02/21 08:42 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791576004362240 https://twitter.com/xmg_on/status/1363272829769113603  
> 司法改革前の議論を知らない世代が増えてるんだよな。当時、AB型の血痕はA型とB型とが混ざって出来たのでは？とトンでもな議論で冤罪を生もうとした検事がいたり、足利事件もずさんなDNA検査を盲信した理系センス0の法律家が生んだ悲劇で、旧司法試験の選抜方法には社会から疑問符が付けられていた。  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜xmg_on（It's law 1969） 日時：2021-12-12 07:10／2021/02/21 09:00 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791615606992897 https://twitter.com/xmg_on/status/1363277499623305220  
> 判決で、タクシー運転手を「雲助」を呼んで差別意識をむき出しにする裁判官もいた。当時、高級官僚の接待汚職もあって、科挙型選抜では独善的傾向を生み出しやすいのでは？と文系エリートの「人間性」に疑問符が付けられた。司法改革が法律家の「人間性」に言及せざるを得ないのは当然だったんだ。  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜xmg_on（It's law 1969） 日時：2021-12-12 07:10／2021/02/21 09:05 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791671399641088 https://twitter.com/xmg_on/status/1363278720425816064  
> 司法改革の結果、「雲助」と呼ぶような独善的な裁判官はいなくなったと思う。裁判員裁判等によって市民目線を意識せざるを得なくなったから。我々の「人間性」は、常に社会から批判される立ち位置にある。その目線に対する意識を欠落させたとき、独善が生まれる。  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜chosakukenho（小倉秀夫） 日時：2021-12-12 07:10／2021/02/21 10:13 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791733081075713 https://twitter.com/chosakukenho/status/1363295690143633410  
> @xmg_on むしろ、あのとき多くの弁護士を「法科大学院制度賛成」に向かわせたのは、多くの弁護士が「子どもに事務所を継がせたいのに、いつまでたっても受からない」問題に悩んでいて、その解決策として、「貧しくても優秀な受験生」を排除することに期待したからですよ。  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜xmg_on（It's law 1969） 日時：2021-12-12 07:10／2021/02/21 10:30 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791752857219076 https://twitter.com/xmg_on/status/1363300068359512064  
> @chosakukenho 先生～、それはあまりな言い方だと思いますよ！  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜wata_nabekyo_ko（なべきょう＠過眠症） 日時：2021-12-12 07:10／2021/02/22 05:21 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791799237824512 https://twitter.com/wata_nabekyo_ko/status/1363584670017802243  
> @xmg_on @chosakukenho じゃあ司法改革では理系の学士や修士や博士を優遇する方向に微塵もならなかったのはなんでかと  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜TokyoTalker（弁護士　松野絵里子） 日時：2021-12-12 07:11／2021/12/11 10:18 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791910227476484 https://twitter.com/TokyoTalker/status/1469476726044753920  
> 連れ去りは必要悪ではないです。 避難したときは避難として違法ではなくせばよく、避難ではない連れ去りは違法だと明確にすること、別居してからの養育計画を家裁などで迅速につくれるようにすることで、連れ去りは不要になります。 夫婦の不仲による別居を正式に認める事も大切ね！  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜botsakkalegal（弁護士 作花知志名言bot） 日時：2021-12-12 07:11／2021/12/11 07:46 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791928544002048 https://twitter.com/botsakkalegal/status/1469438318673022976  
> 親と子の面会交流権や祖父母と孫の面会交流権は，お子さんがさまざまな人との思い出を作りながら成長するために必要不可欠な基本的人権です。  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜TTMKurihara（弁護士 栗原 務） 日時：2021-12-12 07:11／2021/12/11 22:44 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469791971472719872 https://twitter.com/TTMKurihara/status/1469664345466740736  
> 人間の第六感ってあるんだよね。  連れ去られる前日、出張に出る前に、 一番下の子を抱き寄せた。  行ってくるね。バイバイ。と  いつも以上に。  振り返れば、無意識的に何かを感じていたのか。  その抱きしめた感覚が最後。  今も腕の中にその感覚は残っている。  

　ちょっと勘違いしたのですが、最後の3件のリツイートは「その他の返信」ではなく「その他のツイート」でした。

　ガチの冤罪という@k999941457035というアカウントのツイートですが、このアカウントのツイートで忘れられない衝撃を受けたのが、深澤諭史弁護士のタイムラインでリツイートとして見かけた「アッサジ」というツイートでした。歴史的なツイートです。

base ❯ d|grep アッサジ 

- 2019年03月19日09時10分の登録： ％@k999941457035　K - 9 9 9 9％ワシらは聖人やな。自らの身体を動物に食べさせてあげたアッサジレベルやわ。 http://hirono2014sk.blogspot.com/2019/03/k999941457035k-9-9-9-9.html
- 2019年03月19日09時27分の登録： REGEXP：”アッサジ”／データベース登録済みツイート：2019年03月19日09時27分の記録：ユーザ・投稿：5／9件 http://hirono2014sk.blogspot.com/2019/03/regexp20190319092759.html
- 2019年03月19日09時40分の登録： ＞@fukazawas　深澤諭史＞RT　@k999941457035：　手弁当で人助けしたりするワシらは聖人やな。自らの身体を動物に食べさせてあげたアッサジレベルやわ。 http://hirono2014sk.blogspot.com/2019/03/fukazawasrtk999941457035.html
- 2019年05月25日09時57分の登録： REGEXP：”アッサジ”／データベース登録済みツイート：2019年05月25日09時56分の記録：ユーザ・投稿：6／12件 http://hirono2014sk.blogspot.com/2019/05/regexp201905250956612.html
- 2021年03月23日23時05分の登録： 「アッサジ」を@hirono_hideki　@kk_hirono　@s_hironoで検索　79件の該当　2021-03-23_23:05の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/03/hironohidekikkhironoshirono792021-03.html

　埋め込みツイートが表示され、今もそのまま残っていることを確認しました。埋め込みツイートが表示されているので、TwitterAPIの取得もできるはずです。

- TW k999941457035（腹柱 K 9 9 9 9） 日時： 2018/10/05 19:49:21 URL： https://twitter.com/k999941457035/status/1048163224758059008  
> 貸与世代で借金あるのに某寺使ってあげたり国選やったり手弁当で人助けしたりするワシらは聖人やな。自らの身体を動物に食べさせてあげたアッサジレベルやわ。  

　3月3日の日弁連総会ですが、投票の決議があり、そこで問題となったのが中川素充弁護士、北周士弁護士、坂本正幸弁護士で、まるで白羽の矢が立つとしか思えない歴史的現象だったのですが、その議題というのも犯罪被害者への弁護士の対応でした。

- 2021年12月12日07時21分の登録： twitter_log_search_”2017-03-03 00:04:04〜2017-03-03 20:58:58”_（該当件数：111/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_072141の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch2017-03-03-0004042017.html

　今頃になって思い出したのですが、2017年3月といえば、3月10日の夕方遅くに事件が発生し、翌日の11日の午前11時頃にテレビで知った能登高校女子高生殺害事件がありました。被疑者が犯行後、車に飛び込み自殺をしています。

(10/111/503309) ツイート：s_hirono ID:440680 "2017-03-03 13:45:45"
> 2017-03-03-134501_洲本の弁護士　蔭山法律事務所Website　淡路島（淡路市、洲本市、南あわじ市）.jpg http://pic.twitter.com/LlXMUhx5l2
URL: https://twitter.com/s_hirono/status/837524206656987136　

　上記のツイートで思い出したのですが、この3月3日に淡路島の弁護士のことが出てきたのは意外です。2,3日ずれていたと記憶にあったのですが、衝撃のツイートを北海道旭川市の元裁判官でもある中村元弥弁護士がリツイートしていました。

　屋根とペンキで探し出せるツイートとと思います。数日後に偶然とは思えないような経過で発生したのが能登高校の女子高生殺害事件でした。

- 2021年12月12日07時33分の登録： twitter_log_search_”屋根にペンキででっかく名前書いとくべきだったなあw”_（該当件数：24/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_073308の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearchw24503309-2021-12.html

(1/24/503309) ツイート：s_hirono ID:440674 "2017-03-02 20:39:39"
> 2017-03-02-203931_屋根にペンキででっかく名前書いとくべきだったなあw.jpg http://pic.twitter.com/vpsEm9RuZM
URL: https://twitter.com/s_hirono/status/837266130670518272　

(8/24/503309) ツイート：kk_hirono ID:290676 "2017-06-11 16:51:51"
> 中村元弥弁護士のリツイートとして上記に掲載したツイートですが、事件報道に使われた兵庫県警洲本警察署の航空写真に、書き込みで法律事務所を場所を紹介したものです。「屋根にペンキででっかく名前書いとくべきだったなあw」という文言が添えられたものです。
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/873809818649116672　

base ❯ d|grep 屋根にペンキ

- 2018年03月09日21時51分の登録： ％@tsundereblog　ツンデレブログ％屋根にペンキででっかく名前書いとくべきだったなあw http://hirono2014sk.blogspot.com/2018/03/tsundereblogw.html
- 2021年12月12日07時33分の登録： twitter_log_search_”屋根にペンキででっかく名前書いとくべきだったなあw”_（該当件数：24/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_073308の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearchw24503309-2021-12.html

- TW tsundereblog（ツンデレブログ　喧嘩腰じゃねーよ） 日時： 2017/03/01 21:55:45 URL： https://twitter.com/tsundereblog/status/836922909025161218  
> 屋根にペンキででっかく名前書いとくべきだったなあw https://t.co/V1d8zjBlQX  

　ツイートにはスマホでのスクリーンショットのような画像があり、日テレ24のニュースで見出しに「同級生の女子生徒を絞殺か　高1男子を逮捕」とあり、記事の日付が2017年3月1日15時23分となっています。

　ニュースの写真には航空写真で兵庫県警洲本書とありますが、このしばらく前にも長崎県で似たような高校生の事件をみていたと記憶にあります。

(8/10/503309) ツイート：kk_hirono ID:290669 "2017-06-11 16:33:33"
> 念の為、Twilogで調べたのですが、今年に入ってから長崎で高校生の事件があったという内容のものはありませんでした。なぜ福岡県行橋市の事件を長崎県あるいは長崎市の事件として間違った記憶をしたのか、不思議としかいいようがないですが、ぼんやりとしていたのかもしれません。  
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/873805286594592768

　記憶にない内容のツイートですが、福岡県行橋市というのは印象にあるところで、長距離トラックの仕事で大分に向かうとき通過する、福岡県で最後の大きな街だったと思います。もう一つ印象に強いのが岡口基一裁判官の赴任地でした。調べて確認します。

- 岡口基一 - Wikipedia https://t.co/TQrYZ5biTJ  \n 2002年4月 - 福岡地方裁判所行橋支部判事補・福岡家庭裁判所行橋支部判事補、行橋簡易裁判所判事[5]。 \n 2004年4月 - 福岡地方裁判所行橋支部判事・福岡家庭裁判所行橋支部判事、行橋簡易裁判所判事[5]。

　2002年4月に赴任し、次の赴任地が2004年4月の水戸地方裁判所なのでまる2年になりますが、同じ赴任地で判事補から判事になったという似た経歴で思い出すのが被告発人古川龍一裁判官です。他にみないほど長い任地になっていましたが、それが金沢です。

- 岡口基一 - Wikipedia https://t.co/TQrYZ5biTJ  \n 2002年4月 - 福岡地方裁判所行橋支部判事補・福岡家庭裁判所行橋支部判事補、行橋簡易裁判所判事[5]。 \n 2004年4月 - 福岡地方裁判所行橋支部判事・福岡家庭裁判所行橋支部判事、行橋簡易裁判所判事[5]。

　運命的なものを感じないではないですが、平成4年4月1日に判事補として金沢地方裁判所に赴任し、次の赴任先が福岡高裁で平成9年4月1日となっています。そしてこの福岡高裁で司法最大の不祥事といわれた問題を起こし弾劾裁判で罷免となったはずです。

　当時の２ちゃんねるの情報では、福岡でストーカー事件を起こした妻は、石川県の開業医の娘という話がありました。特定はされていなかったのですが、土地勘をまじえて情報を読んでいると石川県でも金沢市内ではなさそうな話でした。

- 〈〈〈 2021/12/12 08:03:59 Linux Emacs： 〈〈〈 

### 本件告発事件に絡み名誉毀損の刑事告訴を検討している小倉秀夫弁護士（東京弁護士会）@chosakukenhoに伝えておきたいこと：小倉秀夫弁護士が原告の訴訟代理人野間啓弁護士と岡口基一裁判官

:CATEGORIES: @kanazawabengosi #金沢弁護士会 @JFBAsns 日本弁護士連合会（日弁連） #法務省 @MOJ_HOUMU #小倉秀夫弁護士 #深澤諭史弁護士 #岡口基一裁判官

- [x] 編集中
- [ ] ブログ投稿済み
- [ ] 印刷済

- 〉〉〉 Linux Emacs： 2021/12/12 08:29:25 〉〉〉

- RT fukazawas（深澤諭史）｜lawyer_makoto（弁護士中村真） 日時：2021-12-11 11:36／2021-12-11 10:19 URL： https://twitter.com/fukazawas/status/1469496350610190336 https://twitter.com/lawyer_makoto/status/1469476891723976707__
> 私自身は，もとの表現行為は問題があったものの、それでもこれを理由とする罷免は行き過ぎであろうと考えています。ぜひ一度、「不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会」の賛同意見を見て，そして，考えていただけないでしょうか。https://t.co/wb7sJHgvuX https://t.co/vXJQXCzMrQ_

　最初に深澤諭史弁護士のタイムラインでみたという記憶はあったのですが、深澤諭史弁護士のタイムラインで探すのに手間取り、過去に行き過ぎた遡りから戻りながら見つけました。私が見た時間とは別ですが、11日11時36分のリツイートとなっています。

- 告発状の参考資料（2021年12月分） - Google フォト https://t.co/bN8skbfZN9

　しばらく使っていなかったのですが、2021年12月分の公開アルバムを作成しました。非常上告-最高検察庁御中_ツイッター（@s_hirono）にもスクリーンショットの画像はアップロードしているはずですが、探すのに少し手間が掛かりそうです。

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:52 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469530405783347202  
> 2021-12-11-125855_深澤諭史さんがリツイートニャンコ野郎★選手@motosutabenben·3時間こういう書面て、実は弁護士的にはあまり怖くなかったりする。で.jpg https://t.co/JT1aLA3iaJ  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:52 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469530479972196352  
> 2021-12-11-130518_大阪名物パチパチ弁護士@obpmb3fN93mQI9i·2時間トラブルを解決するのが弁護士のお仕事なんやから、「どうすればトラブルを防止でき.jpg https://t.co/4rdpK8w8eF  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:52 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469530553578029060  
> 2021-12-11-130745_深澤諭史さんがリツイート弁護士中村真@lawyer_makoto·2時間私自身は，もとの表現行為は問題があったものの、それでもこれを理由とす.jpg https://t.co/BxvKZ2PNdT  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:52 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469530630900043779  
> 2021-12-11-130755_深澤諭史さんがリツイート弁護士中村真@lawyer_makoto·2時間私自身は，もとの表現行為は問題があったものの、それでもこれを理由とす.jpg https://t.co/xpeHrtk1EK  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:53 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469530704874999808  
> 2021-12-11-131806_深澤諭史さんがリツイート弁護士中村真@lawyer_makoto·2時間私自身は，もとの表現行為は問題があったものの、それでもこれを理由とす.jpg https://t.co/MMqUxWq0vj  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:53 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469530778854109184  
> 2021-12-11-131835_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/gWcjXvoXri  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:53 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469530853416247297  
> 2021-12-11-133156_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/YBqN9WZ8AR  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:54 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469530927013691392  
> 2021-12-11-133201_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/wlboxh0Qyy  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:54 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531001559093249  
> 2021-12-11-133206_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/m6rNk25mKM  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:54 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531076871979009  
> 2021-12-11-133211_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/l5j76wJthy  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:55 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531150121332736  
> 2021-12-11-133216_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/Zdv1vV6Qch  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:55 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531224284995584  
> 2021-12-11-133221_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/q9lsj7EgUl  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:55 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531297152651266  
> 2021-12-11-133227_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/Aphldmt2VQ  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:55 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531369433104384  
> 2021-12-11-134915_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/12QWuud4fL  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:56 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531444431437825  
> 2021-12-11-134921_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/Q3wHptoYo5  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:56 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531517584289793  
> 2021-12-11-134927_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/34D75kCDp0  

- TW s_hirono（非常上告-最高検察庁御中_ツイッター） 日時： 2021-12-11 13:56 URL： https://twitter.com/s_hirono/status/1469531591261450241  
> 2021-12-11-134933_不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会世話人　大貫憲介（弁護士）,亀石倫子（弁護士）,千田有紀（社会学者）,中村　真（弁護士）,南　和行（弁護.jpg https://t.co/sqPx2vooXo  

　11日というのは昨日のことですが、一昨日かもう一日前という感覚でいました。やはり深澤諭史弁護士のタイムラインが第一発見場所だったと確認したのですが、野間啓弁護士の名前を小倉秀夫弁護士のタイムラインでみて岡口基一裁判官のことを考えていたタイミングでした。

　事実上、深澤諭史弁護士にお膳立てをしてもらったようなものなのですが、好意的に私に知らせてくれたとは考えにくいところです。司法の歪みで犠牲とされた受難者が岡口基一裁判官で、その事実を広く知らせたいというような考えがありそうです。

　不思議と問題にされず話題をみかけなかったのが、岡口基一裁判官の職務停止です。仙台高裁の現職の裁判官である岡口基一裁判官は特別な身分を持つ国家公務員のはずですが、職務停止とされて給料がもらえているのかなども気になっていました。

　職務停止は、「不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会」が立ち上がりTwitterで話題になる前のニュースであったように思います。職務停止とされた時点で弾劾裁判での罷免は決まっているのではと思えたのですが、さほど話題になっていませんでした。

　裁判官の罷免というのは過去にもニュースになっていましたが、事実上、裁判官が職務をとれない状況下で手続きが進んだような印象です。実際のところはわからないですが、少なくとも現職裁判官の職務停止というニュースは前代未聞で、それも小さい扱いでした。

- 2021年12月12日09時08分の登録： twitter_log_search_”職務停止”_（該当件数：12/データベース登録数：503,309) _2021-12-12_090857の記録 https://kk2020-09.blogspot.com/2021/12/twitterlogsearch12503309-2021-12.html

	(5/12/503309) リツイート：hirono_hideki ID:243926 "2021-08-11 18:57:57"
> RT @ichifuna_law: SNS投稿、仙台高裁判事の職務停止 | 2021/8/11 - 共同通信 https://nordot.app/798121413216419840
URL: https://twitter.com/hirono_hideki/status/1425395859538153475　

　8月の曜日のことは記憶にないですが、8月11日ということはちょうどお盆休みに入る時期のニュースだったようです。

(12/12/503309) ツイート：kk_hirono ID:493695 "2021-09-07 07:01:09"
> 岡口基一裁判官の職務停止には余り反応がなかったと思うのですが、突如、立ち上がった感のあるのがこの「不当な訴追から岡口基一裁判官を守る会」、これまで見た観測の範囲ですが、職務停止は問題にしていないようです。
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/1435000141539262465

　弾劾裁判の決定というのは早く出ていた印象があるので、年末の今月中にも出るのかもしれません。8月に職務停止となっている経過を見ると罷免の公算が極めて高いですが、権力に踏みにじられた裁判官としてシンボル的な存在になりそうです。

　岡口基一裁判官は要件事実マニュアルとか多数の出版物で、一部には裁判官の収入以上の収入を得ているという話を見かけたこともあったのですが、罷免となって法曹資格を剥奪された場合、その出版社に与える影響も大きいという話を見かけました。

　ニュースにはなっていなかったと思いますが、岡口基一裁判官の弾劾裁判の訴追が決まる前、岡口基一裁判官を被害者として刑事告発したという動きもあったかと記憶します。

>|bash|
base ❯ twilog-regexp.py -s "岡口.*刑事告発" 
(1/6/503309) ツイート：kk_hirono ID:318749 "2019-03-17 17:34:34"
> この北口雅章という弁護士は、名古屋市か愛知県の弁護士だったと思いますが、もっとも最近では、岡口基一裁判官を分限裁判にかけた東京高裁の裁判官を刑事告発したという元大学の理事長か何かの弁護士を検索していたときに出てきたように思います。今回も意外な方向からの発見でした。  
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/1107198533331873793

(2/6/503309) ツイート：kk_hirono ID:318802 "2019-03-19 14:58:58"
> これも北口雅章弁護士の検索で見つけた記事になりますが、すっかり忘れていたかもしれません。前に少し書きましたが、岡口基一裁判官を被害者として刑事告発をした愛知県の弁護士について調べていたときに、北口雅章弁護士のブログが出てきたという記憶となっていました。  
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/1107884112239460352

(3/6/503309) ツイート：kk_hirono ID:318808 "2019-03-19 15:14:14"
> 私の記憶では、愛知県の大学の理事長でもあった弁護士が、岡口基一裁判官を分限裁判に掛けた東京高裁の上司を刑事告発し、その刑事告発をした弁護士に対して批判的なブログ記事を書いていたのが北口雅章弁護士だったのです。真逆に勘違いしていた気もするぐらいです。  
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/1107888096450797568

(4/6/503309) ツイート：kk_hirono ID:318820 "2019-03-19 15:45:45"
> 愛知県の元大学理事長の弁護士に皮肉めいた内容のブログ記事は、北口雅章弁護士ではなかったようです。その元大学理事長の弁護士の名前がわかれば、すぐに情報を探せ出せるはずですが、名前は少しも憶えていません。岡口基一裁判官と刑事告発から検索した方が早そうです。  
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/1107895834304143360

(5/6/503309) ツイート：kk_hirono ID:332312 "2019-12-28 00:33:33"
> 最初の発見は違っていたような気もするのですが、北口雅章弁護士の記事というのは以前に読んでいたもので、岡口基一裁判官のことで東京高裁の裁判官を刑事告発したというものだったと思います。  
URL: https://twitter.com/kk_hirono/status/1210584377874214913

(6/6/503309) ツイート：kk_hirono ID:391577 "2021-06-21 12:23:23"
> 岡口基一裁判官の分限裁判というのは2018年のことであったようです。当時は岡口基一裁判官を養護する声も大きく、逆に上司の裁判官らの責任を追求する声もあり、実際に刑事告発という動きもあったかもしれません。
||<

　この北口雅章弁護士も最近は名前をみかけないですが、伊藤詩織氏の訴訟の相手方代理人として、注目され話題になった時期がありました。

- 北口雅章弁護士（愛知）懲戒処分の要旨　2021年9月号 – 弁護士自治を考える会 https://t.co/0OOTBlPofG

　あまり記憶がはっきりしなかったので断定的に先に書かずにおいたのですが、戒告処分で効力の生じた日が今年2021年の3月30日とあります。意外に最近のことなのでちょっと驚いたのですが、木枯らしが吹き去ったように名前を見かけなくなり、ずいぶん日が経ったような感覚です。


```
曰く，「（『正射必中』とは，）弓道での考え方で、的に当てることではなく正しく射ることに集中すること、そうすれば、結果が付いてくるということだそうです。訴訟でいいますと、結果よりも、正しくプロセスを実践することに集中するということでしょうか。
```

- 裁判官・弁護士に求められる「正射必中」の心構え | 弁護士ブログ | 名古屋で医療過誤のご相談は 北口雅章法律事務所 https://www.kitaguchilaw.jp/blog/?p=15421

　Googleの検索を一月以内にすると出てきました。

　時刻は11時42分です。しばらく寝ていて、11時過ぎに起きて葉を磨いていると固定電話にauから電話がありました。固定電話は母親が入院している病院から掛かることが多いので、電話が鳴ると急な死亡の知らせかもしれないと気が張ります。

　忘れていたことでauから電話があったのですが、11月17日に自分から問い合わせで掛けたときの担当の女性だったらしく、翌日の18日に輪島市のauショップに行ったのですが、そのあとにやるつもりの手続きのことを何度か思い出しながらすっかり忘れていました。

　凍結された小倉秀夫弁護士のTwitterアカウントのツイートをデータベースから取り出すのに、TwitterAPIで処理をするとエラーを起こすので、データベースからテキストだけを取り込んで整形するスクリプトを新たに作成しようと考えています。

- ４１７　小倉秀夫語録① https://yomeireturns.wixsite.com/blog/post/%EF%BC%94%EF%BC%91%EF%BC%97-%E5%B0%8F%E5%80%89%E7%A7%80%E5%A4%AB%E8%AA%9E%E9%8C%B2

　2,3日前、Googleの検索でみつけた小倉秀夫弁護士のツイートのまとめですが、今見ると、HTMLとCSSでデザインしたものではなく、スクリーンショットの画像を使ったものでした。右クリックすればすぐにわかりますが、前回気が付かなかったのも不思議です。

　画像ですが、埋め込みツイートと同じデザインでツイートの内容が見やすいと思っていました。Twitterアイコンの画像の取得はできないですが、CSSで似たような表示にはできそうです。

　「Twitter::Error::Forbidden (User has been suspended.)」というエラーがTwitterAPIから返りました。ユーザは休止中という意味になりそうです。

　「Forbidden」をGoogleで調べると、つづりとは違った聞き取りづらい発音ですが、意味が「禁断」となっています。横にHTTP403という表示もあります。

- 403 Forbidden https://daiichihoki.co.jp/store/products/

　この前も取り上げたところの小倉秀夫弁護士の現在のTwitterアカウントのプロフィールにある第一法規のURLですが、このときに見ていたのもForbiddenでした。なんと読み、英語でどういう意味なのか気になったのですが、調べずにいました。

- 404 Not Found https://www.daiichihoki.co.jp/store/products/detail/

　このdetailはディレクトリーではなくWebアプリのコントローラー名になるのかと考えていました。detailは詳細とのことです。

　次が本来の第一法規の小倉秀夫弁護士の商品のURLになります。

- 著作権法コンメンタール＜改訂版＞Ⅰ / 第一法規ストア https://www.daiichihoki.co.jp/store/products/detail/103982.html

　小倉秀夫弁護士はURLの「detail/103982.html」の部分を削除してTwitterのプロフィールに載せていることになります。ページが見つからないではなく、禁断というエラー表示をさせることに、どういう意図やこだわりがあるのか。そもそもURLを消せば済む話です。

　自分が不当な被害にあっていると印象づけたいのかと推察しますが、第一法規に苦情が続いているのが事実であれば、という考察から行き着いたのが、高島章弁護士（新潟県弁護士会）と岡口基一裁判官の関係性で、公害裁判の判決になります。

　公害裁判とは違いますが同じような問題にハンセン病があって、水俣病がつく公害裁判も昭和40年代と私の記憶の古いものですが、ハンセン病もずいぶん古い時代の社会問題で、それに野間啓弁護士が関わっていると知りました。

　中川素充弁護士のツイートがきっかけで、野間啓弁護士について調べたのですが、昭和43年生まれで、これは小倉秀夫弁護士の生年と同じになるかと思います。司法修習が46期となっていましたが、これも小倉秀夫弁護士と同じ可能性があります。

- 小倉　秀夫｜スタッフ紹介｜事務所紹介｜東京平河法律事務所 http://www.tokyo-hirakawa.gr.jp/office/lawyer/staff19.html

　2,3日前にも同じページを見ているはずですが、そのときは見落としがあったのか「1994　司法修習終了（46期）」という記載で、46期とありました。このページでは見当たらないと思いほかを探したのですが確認できる情報はなく、短い時間でしたが探すのを断念しました。

- 小倉秀夫 - Wikiwand https://t.co/lu2GOeGHXZ 小倉 秀夫（おぐら ひでお、1968年5月30日 - ）は日本の弁護士。東京都葛飾区出身[1][2]。 東京弁護士会（東京平河法律事務所）所属。知的所有権研究会事務局長。民事訴訟法学会、情報ネットワーク法学会会員[3]。

　Wikipediaではやはり46期という情報は載っていないようです。Twitterで凍結されるような人物とはおよそ想像もつかない来歴、「主な著書・雑誌連載」の情報が並んでいるだけです。

```
外部リンク
小倉秀夫 (@chosakukenho) - Twitter
小倉秀夫 (@Hideo_Ogura) - Twitter（最終ツイート2019年6月7日）
benli（ニフティココログ）
スタッフ紹介 小倉秀夫 東京平河法律事務所
```

- 小倉秀夫 - Wikiwand https://www.wikiwand.com/ja/%E5%B0%8F%E5%80%89%E7%A7%80%E5%A4%AB

- 小倉秀夫（@chosakukenho）さんの返信があるツイート / Twitter https://t.co/JvAzywsfU2  \n 2020年9月からTwitterを利用しています

　今まであまり気に掛けずにいたのですが、今の小倉秀夫弁護士のTwitterアカウントが昨年2020年9月からの利用となっています。これは遅いとも早いとも思わないのですが、前のアカウントの最終ツイートが2019年6月7日なので、ずいぶん間があると驚きました。

　@chosakukenhoというユーザ名も「著作権法」と読めます。最初の頃は自分の書籍の紹介、宣伝のために開設したTwitterアカウントというような趣旨のツイートをしていたと記憶にあります。

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜chosakukenho（小倉秀夫） 日時：2021-12-12 12:48／2021/12/12 12:41 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469876902265757696 https://twitter.com/chosakukenho/status/1469874903612796929  
> 長期１０年で非親告罪で生命身体を害しないものなので、公訴時効期間は７年ですよね。虚偽告訴等だと。 https://t.co/O9MhNs9pWp  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜naotakamen（健康仮面） 日時：2021-12-12 12:49／2021/12/12 12:21 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469876930887688192 https://twitter.com/naotakamen/status/1469869997849968645  
> @chosakukenho でも刑事は時効で難しくなったんでは。虚偽告訴は無理そうですし。余命を迅速に訴えて #殺到型不法行為 とやらで個別の重なりのない３億の損害を証明できていれば、警察も動いてくれて一発実刑もあったかもしれないですよ。弁護士さんたちはで余命本体を刑事で攻めるのは乗り気じゃなかったんですかね  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜chosakukenho（小倉秀夫） 日時：2021-12-12 12:49／2021/12/12 09:58 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469876953499189250 https://twitter.com/chosakukenho/status/1469834047279230976  
> 発信者情報開示を受けた日が起算点です。 https://t.co/D5kgk1Wbcf  

〉〉〉　kk_hironoのリツイート　〉〉〉  

- RT kk_hirono（刑事告発・非常上告＿金沢地方検察庁御中）｜bz3476（サミー） 日時：2021-12-12 12:49／2021/12/12 08:17 URL： https://twitter.com/kk_hirono/status/1469876974541996039 https://twitter.com/bz3476/status/1469808588453744641  
> 気付くの遅れて今更なんだけどついに小倉先生も余命裁判に参戦かぁ＞RT とっくに時効になってると思ってた。 是非一度は見ておきたいけど日時公開してくれないんですかね。  

　一番上に表示され8分と表示のある小倉秀夫弁護士の最新ツイートから引用されたツイートを遡ってリツイートしました。今頃になって刑事罰の虚偽告訴の話が出ています。

　中川素充弁護士のツイートは原告代理人となっていたので民事裁判になりますが、債務不履行を理由にした請求とはまず考えられないので、不法行為で時効は3年になるはずです。

　平成8年当時はまだ誣告罪になっていたとも思う虚偽告訴罪ですが、刑法が現代の日本語に全面的に書き直されたときに罪名が変更されたとも記憶にあります。カタカナ混じりになっていたのか記憶は定かではないですが、文語体とも呼ばれていたと思います。

　私自身、平成5年の秋に金沢刑務所の拘置所で25日、福井刑務所の受刑中も一度、口論で7日か10日の懲罰を受けて経験しているのですが、この刑務所での懲罰は虚偽告訴の対照になると条文に明記されていたかと思います。

```
本罪の行為は「虚偽の告訴、告発その他の申告」である。警察など行政機関に申告したり、弁護士会に対して弁護士の懲戒請求をする場合も本条に該当しうる。
```

- 虚偽告訴等罪 - Wikipedia https://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%99%9A%E5%81%BD%E5%91%8A%E8%A8%B4%E7%AD%89%E7%BD%AA

　今まで話題を見かけなかったのがとても不思議なのですが、「弁護士会に対して弁護士の懲戒請求をする場合も本条に該当しうる。」とあります。判例が存在するという情報は見当たらず、それも弁護士の歴史として驚きの新発見です。

```
刑法１７２条
人に刑事又は懲戒の処分を受けさせる目的で、虚偽の告訴、告発その他の申告をした者は、 ３月以上１０年以下の懲役に処する
```

- 虚偽告訴罪／刑事告訴・告発支援センター http://www.xn--4rra073xdrq.com/k_kokuso.html

　ずいぶんシンプルでわかりやすい条文ですが、弁護士会への懲戒請求で刑法の虚偽告訴が問題になったという話は聞いたことがありません。

- 〈〈〈 2021/12/12 13:08:01 Linux Emacs： 〈〈〈 

